上堂打機記缺點 名校資優生墮樓亡

十四歲名校資優生，前午中秋節前夕放學後，在蘇屋邨住所大廈天台墮樓身亡，揭露一名丈夫早逝的單親家庭母親，含辛茹苦養大一對子女，其中兒子近年疑沉迷手機遊戲《王者榮耀》，致學業成績全級跌至包尾，雖一度迷途知返決心改過，惟上課期間再被揭發打機記缺點，母親痛失愛子，哭訴「手機害人！」

14歲死者姓姚，在九龍塘一所名校唸中三，屬於資優生，年幼時父親已過身，留下他與母親相依為命，並有一名胞姊在廣州生活。據了解，姚母在丈夫身故後，因生活拮据，母子曾經「瞓街」，約四年前，獲安排入住蘇屋邨金松樓。

母悲歎「手機害死佢」

「個仔走咗啦，我好痛苦！」姚母一直母兼父職，指兒子讀小五時已名列前茅，惟近年沉迷手機遊戲《王者榮耀》，日夜手機不離手，成績一落千丈；至中三成績斷崖式下滑，全級七十多學生，他跌至包尾，九月開始補習，每月花費九千多元，她曾向社工求助開導兒子。

她續稱，兒子性格樂觀，雖然沉迷打機，但「作文好叻，寫文章好優美！」曾給她寫過父親節感人文章；近期兒子亦迷途知返，為自己定下改過時間表，惜前日上課期間，被揭發堂上再打機，記下缺點並禁止帶手機，下午放學沒返家，卻在大廈天台墮樓。姚母慨歎「手機害死佢！佢無咗手機等於生存唔到。」

個老母好慘

資優都會包尾
屌你以前裸考都唔會包尾啦

補習每月9000$

玩埋啲垃圾game

記缺點就跳

第時出黎做野點算

月開始補習，每月花費九千多元，她曾向社工求助開導兒子。

不過rip

RIP 生死有命

包尾就跳樓 咁我死十次都唔夠
Btw rip

住屋村都可以用$9000/月補習

個個死左都比人捧到天上有地下無，一係就大孝子，一係就成績好，一係就人緣好，一係就乜乜教信徒，一係就勤力養家

我一向都唔撚信呢啲

啲大陸西成日都黎香港扮冇錢架啦

唉，rip

大劣game
嘻

痛苦痛苦，日日都唔知屌自己個仔幾多次，自己逼死佢

其中兒子近年疑沉迷手機遊戲《王者榮耀》

支那驚

所以啲遊戲唔好諗一味賺錢 要平衡返 因為太多入世未深嘅小朋友玩唔識節制 成日出咁多要抽要買嘅嘢 諗下佢哋啦

死左件間公屋變寬敞戶會收返？

王者榮耀害死人

家教問題 又唔見你同我細個打機打到跳樓

街口陳伯個仔都唔會跳啦

中學比人記大過係米要死十次

呢啲擺明青少年社會問題啦
獨仔，死老豆，單親，窮，訓街，資優，名校，窮，打機上癮，補習，打機，斷正，爆煲，重刷。

所以話 資質平庸+屋企窮撚，走去讀名校讀到包尾有咩為，個個blue blood無限資源點鬥？寧願去間band2尾考第一做土皇帝，心理上都平衡啲

利申：band one 會考13分 轉咗去間band3升中六+發奮AL 1A1B

其實記佢缺點個老師應該都好有心理陰影

我覺得呢單係人為多過天命，係個老母有問題比大多壓力個仔居多，老實講打機個個都打㗎啦個老母又每月洗九千蚊要佢補習又搵社工又要佢寫時間表戒打機

Btw 人已死講咩都太遲 rip 亦希望老母可以振作之後湊好另一個女

之前唔係話個老師沒收佢部手機導致佢跳樓咩 記得個post 好多人屌個老師部分屌個學生
而家轉一轉內容變屌哂個學生

粗略計一計，我6年中學生涯應該可以跳6次樓

成班on9係到RIP
支那仔黎架
祝佢投胎做多次支那人好過啦

名校咪玩啦

呢樣真，隨時越讀越開心，成績自然越好，勁過曬大部份band 1仔

利申：band 1，唔讀書，成績包尾

佢個女好似係大陸
不過可能離開香港呢個傷心地，番上去照顧個女仲好

通常之後都會對個女好差

自己唔撚識教害死個仔唔好賴手機

生為支那人，死為支那game

就係無/ 極低課金門檻

又多比賽睇d 中學雞先咁迷
王者榮耀 玩唔洗錢嫁
係買skin

btw 可能見自己父母廢 刷首抽

你而家先知？

個老母係慘，但到呢一刻仲覺得個仔係性格樂觀，將所有責任推去其他野到，已經係最大問題。

加入黑警

沉迷手機遊戲《王者榮耀》，學業成績全級跌至包尾

資乜鳩優？

不嬲都係咁
係連登講理性果班人根本就On9
十個有九個都低收入低學歷住公屋一事無成

你出街都唔會同個乞衣講道理啦
學我屌完就走根本就最好
反正你屌完班柒頭 佢地扯撚晒旗時
聽日佢地起身
都仲係低收入住緊公屋

撚下佢地
何樂而不為？

個支那老母仲賴電話打機
一個月補9千幾蚊習都可以覺得正常？
擺明本身成個屋企有d問題先搞到個仔打機上癮啦

但支那仔抵死 想買枝香檳

唔記得睇過邊條紀錄片，依家啲遊戲設計目標就係令你上癮，上咗癮就可以不斷喺你身上吸錢

名校
全級七十多學生

看破紅塵，人生如game ，大智慧

支那人鐘意跳樓

一級七十人？收唔夠學生是咪呀

慘你老母咩

呢D老母成日堅持自己個仔係叻仔係天才，成積唔好就搵野瀨，覺得唔係打機實考第一咁

你老味話佢小學名列前矛，入得中校名校個D個個小學都名列前予架啦，以前同D垃圾爭咪勁，依食同班精英爭咪見真章，又唔肯接受現實係個仔跟本就係平庸

跟本就係個老母害死個仔

慘慘豬囉

真

住公屋 姐喺納稅人津貼佢去補習

其實話沒收老西都唔俾係吹你唔脹

華人社會最大問題就係父母！完

你有冇諗過騰訊既股東？
真金白銀買你股票唔賺盡？
你知唔知幾多人孖展買咗700牛熊？
你識跳公屋股民唔識跳ifc?

資優就唔會包尾 包尾就唔叫資優 我明白個細路仔死左要寫好睇啲 但唔洗咁講喎
Btw 玩支那app不嬲會玩壞腦玩死人

一定唔會

個教畜真誠相信自己執行校規先係正義

同d狗一樣

個阿媽有樣好就係無屌個老師

之前成班人係連登狂屌個老師

點解唔係怪老師咁唔識睇情況要記佢缺點

錯
係老母你害死左個仔

屌你老母名校個撚個都資優架啦 你讀垃圾學校喺度嘈

支那蝗－1
老母幾時一齊跳

支那人黎
湊好大個左咪又係話香港靠佢

小學同中學嘅課程不嬲都差好遠啦

資優係會包尾
我唔記得我識個個測埋IQ係130定140
又係唔讀書，掛住打機囉
咁佢如果真係有check ，佢用呢個term又無錯既

係香港測完得啖笑，無論資優定學習有需要，測完都係無野幫到佢地

唔識教就賴手機

希望你只係情緒發洩，要知道人民永遠都係獨裁政權嘅受害者，如果你真心想我地地有一日會成功，希望可以放低呢種諗法，其實你都應該明白出生喺邊度、咩環境係冇得選擇，但唔代表我哋出生喺仆街地方、貧窮家庭我地就係抵死

資優係會包尾
我唔記得我識個個測埋IQ係130定140
又係唔讀書，掛住打機囉
咁佢如果真係有check ，佢用呢個term又無錯既

係香港測完得啖笑，無論資優定學習有需要，測完都係無資源幫到佢地

700不嬲都係靠賺D傻仔錢發家 陰質錢黎
傻仔偷家長錢課金 家長咪買番700對沖

個阿媽識得諗 投資落個仔到想靠個仔翻生 點知一嘢跳樓死L咗

玩埋啲垃圾game抵死

支那生講成資優生

通常都係垃圾父母先會迫死仔女再賴其他嘢

LOL 王者 抖音 fb ig 都有呢啲設計
目的都係增加你使用個app嘅時間
LOL / 王者呢啲有ranking嘅遊戲
都會令你有種賭徒心態
輸就想贏返
贏左就想贏多幾場
呢種心令勁同廢玩家都會用好多左時間喺呢隻驚到

Btw, rip

有人會努力讀咁多書，就為咗寫app, 水吓班傻仔啲錢。

唔鍾意課金就咪撚玩，一係節制自己，學吓金錢同時間管理，讀好啲書，唔好做蠢人

醒少少嘅都知道呢類電話遊戲係重視吸金多過服務玩家啦。 有書又唔讀，又要畀錢人賺，自己攞嚟賤可以怪得邊個？

個仔幫老母慳番九千蚊
等佢老母唔駛咁拮据
孝子黎

正常喎
連書都冇聽就可能會

父母害死佢，比唔好健康家庭佢成長 陪佢成長嘅就係沉迷手機, 名校壓力, 爆煲

rip

希望佢永生永世做支那人啦

呢問學校好撚垃圾
利申 讀銀禧

支那仔黎

我一直唔明 點解打機就會成績差到咁誇
當年日日打機 成績都中等 唔會太差

佢又話讀名校 點解收唔夠人

見到好多人睇得好表面
成日以為係一件事就令一個人跳樓
就好似早排有個學生比老師收手機跳樓
好多人屌佢咁小事跳樓
其實呢件事只係個導火線
背後佢可能有好多問題解決唔到 好多壓力
可能就因為咁而沉迷打機
而比人收手機就令佢連最後嘅依靠都無埋
所以先一時睇唔開

名校全級得70人
窮撚每月9000蚊補習

我睇緊啲乜撚野

抵撚死啦 玩王者

手機害人？好似係你催谷害人多啲

攞$9000去補習係人都想死啦

資優唔一定反映喺讀書能力上面

睇嚟你童年真係好坎坷
係咪遇過好多老屎忽變態老師
依加啲新老師唔會行以前個套架啦

支那仔

資優VS支那

呢隻唔係支那仔嚟架咩

邊撚度資優？

呢啲大個咪做狗囉

記缺點無事架

記缺點都要睇個學生面色同查背景？

個女係廣州

新移民
支那驚

害死佢嘅係共產黨

手機害人就係個老母既給論
呢啲家長有咩事永遠只係識怪人

如果cut Wi-Fi
年輕人接受到嗎？

公屋

小時了了

一級得7x人咁少，阿叔當年1班都4x人，仲要一級5班

啲人係咁架啦
唔解決咗佢有嘅問題反而怪佢產生出黎嘅問題

屌，一個月補習都補9000，打機放鬆下都要比人屌，唔跳樓先奇啦，明明自己害死個仔，部電話無辜

Chinese game

資優要用＄9000補習

手機害人又唔見我跳樓
係你管教無方

支優生

記者作文作得幾盪氣迴腸，曲折離奇。
資優生=考包尾
決心改過=再被發現堂上打機

佢話佢想做美國總統都得啦

名校肯定唔會收生不足

仲要比房署送佢去住又靚又新既公屋
蘇屋邨個位咁正，重建入伙之後比撚晒新移民住，屌........

只要死左之後學生就會變「資優生」、「好學生」
同d老豆老母死左一樣都係個個變「好爸爸」、「好媽媽」

就算無手機
換返去以前年代嘅電腦
你個仔都係會沉迷打機架啦

希望事主投胎做到歐美地區嘅人

bte呢單新聞其實有機會
係要香港引入支那嘅
防沉迷系統嘅先兆
所有手機驚r.a.p.

呢個真 我check過137
全家三姊弟都資優 我兩個家姐勁過我
我又係唔讀書 DSE望咗書兩眼就考 得16分
搞到要讀hd之後上degree
但係嗰科我當初貪玩讀 出嚟又冇用
懷疑自己係咪真係廢
之後就返工 半工讀返專科
今次的起心肝做 發現自己讀書真係得
人大咗讀得仲勁過細個

行咗好多歪路 一方面屋企以前好窮
環境又差 管教唔好 我兩個家姐仲有咗精神病
三個都係band 1 名校讀死哂
兩老冇乜教育同眼光 做錯好多決定
經驗令我了解到 資優係香港
窮嘅話 一樣係冇乜用
因為香港真係冇資源 貧窮又會附帶好多問題
除非家長有良好教育

14歲死者姓姚，在九龍塘一所名校唸中三，屬於資優生，年幼時父親已過身，留下他與母親相依為命，並有一名胞姊在廣州生活。據了解，姚母在丈夫身故後，因生活拮据，母子曾經「瞓街」，約四年前，獲安排入住蘇屋邨金松樓。

又係支那畜爭公屋

咁你家下點？

支那驚
大陸人
oh... hehehhe

九龍塘名校會一級得70幾人咩
班有錢人呢排移哂民？

The social dilemma

Are you an idiot?
Did you have smartphone when you were young?

The suicide rate for 10-14 and 14-18 have increased like triple after we have smartphone.

屌
係唔係都話資優
我未見過資優
個個月拎9千幾蚊補習都考第尾。。。

當年上堂唔聽書，自己返去都睇得明
唔溫書考天才都ok

真係佢老母
覺得係手機害死自己個仔
有冇諗過係佢自己

資優生 包尾有乜所謂？

點樣嘔到九千蚊出黎⋯

唔好玩啦，有啲廿幾歲嘅成年人一樣沉迷到茶飯不思，情緒失控，完全唔係年齡問題

利申 我同男朋友都沉，不過我男朋友係呢個𡃁仔嘅級數真係好撚得人驚，我都開始驚佢會有一日會癲到斬人

中學生點會記個缺點就跳樓，9成9老母平時俾太大壓力佢

因為資優所以入到名校
但喺名校之內就未必係資優

係包尾都未跳
記個缺點就跳

btw, rip

RIP

屌
我幾乎同你經歷嘅差唔多
香港根本無資源培養資優，check完就算
我個陣小學仲要有家福會社工跟都係咁

你間學校雞姐

返去睇仲勤力過聽書啦

點睇
每個都睇一次身世？

果間真係名校
至少band 1中

睇duration 啦

可能9000 拎撚曬黎課金

擺明父母管教都有問題啦
唔係話學校無責任，但家長難辭其咎囉

你讀廢校同人地名校比

我都識兩個資優有精神病
聰明人是咪比較易鑽牛角尖

支那驚害人不淺

支那人玩支那驚有咩出奇

唔好玩啦

d老屎忽仲喺度教緊

新仔老師全部合約制
幾年就換一輪人

不愧係蝗蟲家族，個老母自己有問題就唔認數
冇佢自己係咁逼個仔，個仔會自殺？
個仔就玩埋晒啲垃撚圾蝗蟲game

一個月補習點樣洗9000
一個之前墮落到要瞓街嘅單親老母點每個月嘔9000出嚟補習

資優生， 可惜EQ 差 R.I.P

同商人講人性
商人，傷人有無聽過
唔好咁左膠啦

當年我比人沒收gba都想企跳
不過d同學拉住我
個實習miss又唔想攪大佢 最終比返我

留名

片面之詞
知道左個仔上堂打機畀人記缺點之後，點樣對個仔有冇講？
係了解佢？訓斥佢定單單打打？

單憑文章内容，再代入個仔角度諗
十幾歲人其實只係想開開心心
但係單親，窮，阿媽唯一依賴希望
每月9000蚊長時間既補習
想打個機透下氣既時間都無
其實真係幾大壓力

去死啦

所以佢咪避免左返工既出現

跳嗰個唔係支那種嚟咩？

唔會啦 講過想個女落埋黎香港

黃茐南地區名校都mun啵 而家比之前仲差 係叫Band1 school囉

好似記錯 定係銀禧 但都唔會係名校

仲記得之前個個連登仔屌人教畜

一科私補400一堂，一科一個月1600
6科已經9600

記得要燒返部比佢落去玩

其實香港好多資優，只係無咁多人check，所以資優好普遍，基本上你用公開試成績就反映到大概

呢隻中國game,偉大嘅黨和國家唔係有推出防沉迷機制架咩

大過，小過，缺點，對日後係冇關係

下世小心D

呢個係近來第二個姓姚嘅死

你咪撚扮嘢講英文啦 你都on99 你細個無玩online game 嘅 咪即依家啲smartphone 啲game 囉

打機記缺點跳樓 一定係部手機問題唔會係父母管教問題
個小朋友一定係怕父母知你記缺點 所以先跳樓
證明係個小朋友眼中佢嘅父母係幾恐怖

好似話個老母本身大陸大學畢業，香港幫人補習，搵兩皮一個月

smartphone --> 自殺？
講出黎都得啖笑

小朋友你學校學英文唔係為俾你用嚟show off㗎
係俾你嚟同外國人溝通㗎

寧為雞頭莫為鳳尾

過來人講兩句：讀書咁睇重缺點優點做乜，對將來一啲作用都無，最少連升學都無作用。

9000元每月補習，點窮法？

關閪部手機事咩 根本係教育問題

都好啦 起碼大個咗再讀多科 而家算有個穩定生活
不過諗深層 如果冇咁嘅IQ 你大咗分分鐘讀唔返 或者hd駁唔到上去

呢個post都有

華人社會係咁，用權威規則去管理對落既人，比較乖既真係會覺得大件事

呢隻直頭係支那蝗嚟

關部電話閪事 呢隻本身都係支那蝗嚟

所以佢咪提早end game

香港蝗蟲數量：-1

其實中學記缺點真係得啖笑
Dse考得好真係大過都冇人理你

講rip個啲下個到你地

死得好死得妙死得瓜瓜叫

梁天琦都係大陸落黎

咁佢係咪梁天琦呀屌你老母？

支那人-1

138
中學冇包過未
中6先操卷考DSE
20分
唔係高分 但係得弱智先會包尾
好簡單咁講 香港嘅學制
永遠都會有一部份嘅分數係送分
用common sense就識做
得弱智先會做錯

擺明係個啲坐麥記,幾個蝗中小學雞圍埋一邊打一邊操你媽B個啲啦

d死支那仔
r乜撚ip

rip個啲下一個就到佢地

巴打，唔係屌你同你屋企
只能講你屋企管教差，你當時又唔識諗求其讀吓書，都唔會band 1拎16分
但點都好啦希望你愈黎愈好啦，
希望你唔好懷疑自己，對自己有番自信
不過，無好少少既iq同毅力，又好難做到你咁

見你咁認真覆，我又想講吓自己經歷
因為我自己同身邊朋友經歷,如果正常人同無你個iq ，就唔會咁，一來你測完身邊既人對你其望又大咗，你唔識教比佢順其自然會好過你搞9佢，前題佢要讀書囉

屌香港測完有學習障礙個d仲慘，唔測成個世界覺得佢弱智，測咗就學校攞佢拎資源，好少人有心諗點幫佢，再唔係家長唔認佢有問題，死要谷佢去同正常學生鬥

我自己覺得家長教育程度唔代表咩，最緊要正常

至於窮就你唔好連比張枱呢d學習資源都無走去生囉

所以打機之前要認清事實，了解自己想喺隻game得到啲乜，咁就無咁易上當

開多幾個帳

比得起9k加多小小讀國際學校啦
真係想知補咩可以補9k，呢個價ib都補到啦

唔覺公開試代表到咩

唔計中英文，你其他科有溫書、正常人同埋concept 係clear好難低分，根本唔係咩智商反映，除非你講10a ，straight 5** ，叫做可以反映到

其實公開試其他你可以用勤力或狂補習去做到

資源個問題係d野對佢地太淺，佢又覺得無覺趣，有班人真係會唔讀書，另一樣點樣幫叻d既人去開turbo ，仲有班比人覺得問題兒童，係學習生涯比人排，覺得佢地係個麻煩友

抵死

拉

晒下命先，中學乜都玩，一直都band 5，唔關心成績。AL成績都夠入大學4成學科度。

不過出到來社會都係食緊屎

無得點算
已經死左

幾多人band2尾小學全級第一但唔好彩上咗Band1頭中學即刻包尾，根本同人哋水平差好遠，唔一定係佢沉迷打機，而係佢真係冇人咁叻
家人冇乜知識以為自己個仔懷才不遇，唔了解自己個仔嘅能力先係迫死個仔嘅主因

公開試可以比你揀6-10科考，資優覺得易咪考10科，個難度可以自己揀，所以話咩太淺果啲係考左10A先講啦。

同埋資優只係IQ高，唔代表記憶力好，又唔代表口材好，讀書讀得好除左諗野快，其他能力都要配合。

追星已經係弱智啦..

邊間名校啊 男拔？

大陸game害死人

記缺點真係on9文化黎
一黎個學生唔會因為你記左次缺點就會輕易改過
二黎如果個學生因為一次記缺點而引致被家長長期捉住黎責備, 造成更多無謂既家庭問題, 阻礙學生心智成長, 對本身有情緒病既學生黎講更會一時諗唔開而做傻事

學校同家長既責任應該係搵出學生既問題根源, 開解輔導情緒支援, 提供可以改善問題既建議俾個學生

記學生缺點係最惡劣最低智既做法

我朋友個case 係d野又太淺，無咩難度覺，所以hea住黎讀，d野佢識，但測驗考試唔做份卷，當然資優iq高唔一定會包尾，我用呢個朋友做例子

香港個考試制度算公平，如果唔計sba, 根本你肯讀，你好難無一定分數，唔知你咩banding 中學同埋你係5科定點，但如果你有5或以上，仲要係中英數，其實唔係人人做到

香港有問題係個學習制度，用成績去定義一個人，唔講你有無天份，你唔太讀書，係中小學生涯去追求第二樣野，係學校就比老師屌，係屋企就比父母屌，好似成績就定義一個人既人生咁，好多學校除咗讀書就唔比人探索其他事物，要所有人一樣

另一樣野係有無能力比資源比有其學習需要既人

我而為上堂打飛機

老母唔識教姐

學校分冇意義
Dse/asso/大學GPA先真係影響到你
不過中學果時就算點講你都會好緊張學校個成績

有機會家族遺傳
我嘅case自認為應該除咗遺傳
應該加埋細個我哋過得太fuck up 又瘋狂打

我覺得好多書努力讀就得 個個都做到
我只不過學得快同攞到重點

指兒子讀小五時已名列前茅，惟近年沉迷手機遊戲《王者榮耀》，日夜手機不離手，成績一落千丈；至中三成績斷崖式下滑，全級七十多學生，他跌至包尾，九月開始補習，每月花費九千多元

咁樣都叫資優

一樣半工讀緊 就畢業 人哋睇我勤力
其實捱捱吓就ok接受到
出嚟日曬雨淋吓 就知點解要勤力讀書
有間冷氣房俾你做嘢係幸福 唔係必然
最起碼睇得起自己 抬起頭做人

蝗者榮耀

梁天琦會唔會打王者榮耀 收佢手機就走去跳樓？
同理個蝗仔會唔會走去嗌香港獨立？

教育程度其實係for個家長俾有意義嘅advice 俾細路
有錢通常就算唔逼細路 都會教你想行去夢想應該點做 行少好多歪路
窮人想上流 個細路仲要自己揾攻略 自然兜遠啲

你又知如果梁天琦生係一樣既環境唔會?你又知個細路唔係黃絲?你可以預知所有可能性定點，奇異博士呀你笑死

有d資優係玩野 識個全班包尾 每份卷淨係做到50分就停 ，佢又真係拎足50分

依個post 個個都話自己資優

個中學生已中支那毒
支那game 害死少年

我講現實你講可能性 細路仔嘈交咁 你睇過細路篇文咪知佢係咪黃絲囉
你鍾意咪想像夠囉

同你差唔多 會考13分不過我得1B1C

有傳說對決唔玩走去打大陸game 真心唔抵可憐

全級七十多學生
咩band1學校會得咁少學生

缺點有咩用

資係邊？優係邊？ 死返大陸啦

人地話支那人抵死你話梁天琦唔打王者唔會跳樓 細路仔嘈交咁 佢唔打王者唔會跳樓係咪就唔係支那人 你鐘諗偷換概念咪偷換夠囉

細個我一日打10幾個鐘game
誇張d 可以早上5點 打到12點，不過我會比自己放鬆時間，之後繼續
電腦game大撚把 風之谷 忍豆 cs1.6 etc 類似手機game有nds psp 大撚把game玩，真係唔識唔好跳出黎7.7
好明顯係佢屋企問題搞到佢跳樓喇，咪話遊戲害佢

btw 開心讀緊U

可能培養佢寫program
應該佢會好中意都唔定

Don’t ff too much係家長教育方面

至於有家底既就睇人囉

至於上到一個階層不嬲都醒啦，佢地唔會當有攻略，根本唔會需要搵，成單野好自然

真呀

呢樣野仲難過拎100分

佢係跟校規，狗係尻屈

咁我就有啲保留啦 可能巴打你少接觸低下階層
個距離真係差好遠好遠
有受過良好教育嘅 真係差好遠 衰都有個譜

我識過一個女仔 真係父母教得唔好
佢條仔上埋屋企痴飲痴食 仲打到佢個女仆街
個女就自我放棄 人盡可夫 睇到都覺得癲
個女蠢就一定 但父母嘅教育真係佔好大一部分
巴打話嘅正常 都base on人嘅一啲經驗同眼光
冇受過教育嘅 真係大機會啲唔正常 可能你理解唔到
因為我識過好多fuck up人

中學記缺點其實對人生有咩影響

玩王者姐係大陸喱
邊個RIP你地都死不足惜

玩支那驚，死得好

蝗蟲玩蝗驚

支那蝗數目：-1

作文好叻，寫文章好優美！

咁熟口面嘅 前幾日好似又睇過

我自己咪低下階層同窮撚囉，
我唔會話身邊無你所講既人，
但條女本身蠢，佢父母搞到佢仲慘，
邊有正常例會帶條仔痴飲痴食

就係身邊朋友經驗，所以我先講由窮上到中上產/有錢係本身就叻仔黎

所以我一開始先話正常父母，我身邊中小學之前識，無幾多個有學歷，大部份都係公屋做藍領為主，但大部分都正常，就係身邊大學同學既父母先知高學歷、有家底同識唔識做人父母，同識唔識做人都無關係

9000似老作
一係全部私人補習好撚貴

王者榮耀害撚死人

沉迷手機遊戲《王者榮耀》...

實力至上主義教室

沉迷手機game已經有撚病
沉埋啲咁嘅咁嘅垃圾game更加係病中病，
仲要因為手機呢啲身外物就去死
真係唔死都冇用

人太多

睇錯左上堂打飛機

咁梁天琦係咪支那人呀屌你老母

有咩工會睇中學時有無缺點同大過
講真，心靈咁脆弱，今次唔死都遲早再自殺

政府得鳩閒做野咩

R.A.P 腥港人-1

其實未必係games 但social media就幾肯定有關
詳情可以google 或者睇netflix social dilemma

樓上成班智障 不過算 我都慣 連登仔係咁撚低質

SMARTPHONE隨時隨地可以玩
以前ONLINE GAME = PC 點樣隨時隨地玩? 你放部電腦入書包呀?

以前有IAAG? 十幾年前你返去玩ICQ啦 返屋企先CHECK OH OH 上癮程度根本不可夏蟲語冰

講兩句英文就show off, both Chinese and English are official languages in Hong Kong.

SOCIAL DILEMMA其實睇之前都大約預料到內容係點樣 不過對我最大既印象就係加強左我阻止或者控制自己小朋友用電話既時間
又或者更甚的是, 限制左佢用某D APPS(eg youtube, ig, fb, snapchat呢類app既時間)

加油努力

以前個D GAME會唔會彈個notification出黎提你要玩?

一個問題收你皮啦 讀U

當然呢個人既問題可能唔係淨係一樣咁單一, 但手機成癮的確係無可否認既問題, 人地間間科技公司幾千萬幾億咁投放資源入去, 為左俾我地班人免費享用? 佢地點樣賺錢?

BTW 你5AM - 12PM打機 唔洗返學? 返學照打?
你會熜NDS 熜PSP 你會唔會熜SMARTPHONE?
NDS PSP功能單一 你會唔會同人係上面傾計睇女? 傾傾下又一齊打機?

支那人又死一件

咁佢講到要訓街呀嗎，9000蚊個月姐，香港人大把窮人每個月都嘔到岀黎既，係減係平時衣食住行邊一part嫁姐

個死仔今次真係戒到機癮啦

巴打 為你好 搵個言語治療師搞搞佢啦

咁你又講得啱 我父母細個都唔算係正常
我父母細個係打到仆街 仲有留好多壓力俾仔女

呱呱墜地

依啲大陸遊戲會限制學生既遊玩時間，但喺香港用一定俾人話冇自由。

根本生仔要考牌

有時個小朋友有學習需要，已經唔講生咗輕微弱智，有錢無錢都好，有讀寫障礙或者資優iq高，十個有9個都唔識教，仲係搞鳩仔女個d黎，所以呢單新聞應該係教育界拎資源既野，最少有額外學習需要既人校園生活可能會好d先

就係識資優同埋有讀寫障礙既人，好慶幸自己係平庸既人

睇左，cyber bullying 就話姐

包埋零用錢學習雜費掛，
個仔呃佢要咁貴都唔奇

你幾多歲呀
你細個個啲老屎忽都有一大半退咗休啦
佢地退咗休咪有啲perm位出嚟比新人囉
同埋依加唔似以前啲老師大晒惡晒鍾意點就點
今時今日啲老師好多考績 分分秒秒都比人評緊
就連學生都可以評老師
啲家長又有渠道投訴
利申：做緊教畜

究竟佢係讀邊間

課左一半落隻王者農藥度?

睇得最透徹係你了

咁開唔開通知都係個人選擇既
作為家長唔控制打機時間/設定 走去屌柒隻驚
Okok 家教唔係問題 i am idiot

⼁

點睇呢條友賴曬落個老師教書悶再讚返自己教書好勁

早兩日第一眼睇到標題都係諗咁少事就睇唔開
睇完內文覺得係個仔自責自己由最好變最差，加上睇住吖媽咁辛苦自己又唔生性覺得內疚，收手機只係最後導火線

有時啲野真係唔可以睇表面就斷定，可能我睇完標題就走都會諗得好表面

報紙佬又係度亂寫嘢
邊間名校一級得70個人 真係未聽過
真嗰間九龍塘名校(LSC)一級七班

仲有 依家周街都係資優㗎啦 有咩出奇

細個十一二歲到測過
佢話我資優IQ 130+ 但係無比確切數字
不過我自己估應該係13x到
小學去到中學讀書無乜壓力
中學全級一百四十個人 我日日返學同人吹水返屋企訓係到
淨係臨考望兩眼都考到十幾廿幾
最後study leave都勁hea 打機多過睇書
DSE都26分 數學有埋星

話好唔好話差唔差
IQ高嗰少少對日常生活無乜幫助
最多學新野快啲上到手
真心話就話資優 又無人係我細個嗰陣彈出嚟幫我發掘下興趣/培養下我
好多野最後都係靠自己
get到自己叻係邊、大個條路點行咁

雖然好仆街
但係因為呢d野跳樓個d真係loser來

害死個仔既唔係手機 係佢老母呀

抵撚死 肯定重男輕女 換轉個女可能結果不一樣
不過都係返大陸把啦

強國人玻璃心

真喺兩個世界咁
細個住公屋 父母死都供我讀咗陣名校小學
人人身光頸靚 帶埋工人司機去學校旅行
我得老母整俾我份腿蛋治同可樂硬糖
好彩我面皮厚 不過埋唔到堆就一定

但又咁睇 師資真係重要尤其小學
打好個底 中學0補習又走堂都照上大學

自己問題又怪父母，幾資優都無用，大把真資優生細細好懂事會珍惜每個機會，香港其實有資源俾你，你就寧願舒服d去享樂，結果一事無成又怪返社會無俾資源你。

點解你會知我屋企係點？
巴打你經歷過我嘅人生？
你試過幾歲窮到飯都食唔起
仲俾人打到仆街嘅人生未？

我未出世老豆斬鳩我老母 兩個家姐有陰影
依家有埋精神病 係真係fuck up會嗌嗰種

老豆賭錢輸撚到周身數 俾人追上門
我幼稚園已經俾啲收數佬摸住個頭要脅老母
我兩個家姐細個當我沙包出氣
係真係想殺死我嗰種毒打 你感受過？
我仲有大把癲嘢都不一一列舉

我唔知你有幾了解貧窮呢樣嘢
但講嘢可唔可以用吓腦先
你呢番話係幾咁無知同冷血
唔係個個人嘅人生都係咁理所當然
你可以同我交換試試

唔係話我細個貪玩 逃避現實係合理
只係大個咗就明細個點解會咁發生

支那人嚟㗎
敵軍人數-1

我都了解老豆唔生性既問題, 當年會考個陣聽日開考我今日要成家走佬因為收數佬殺到 我都係油尖旺名校出身老母仲預我30分, 結果得20分 為左避債, 我原校個位都forfeit左走左去第二間讀預科, 點知去到第二間又俾人搵到, a-level個陣又要避債 好彩都入到三大專業科半工讀養家, 負責自己生活加幫屋企交租(當年$5000村屋)
而家諗返轉頭, 當年如果環境好可能真係可以更舒服, 不過現實係無咁多如果, 我自己都要去到兩老走左先如釋重負再思考自己人生, 呢個somehow我都係對自己負責

並有一名胞姊在廣州生活

手機害人？？
定係名校資優生呢個名害左佢

其實係阿媽對個仔期望太大
個仔覺得對唔住自己老母咪自殺

咪話香港，係亞洲出生根本係一個悲劇
根本做唔到一個快樂嘅人

邊間名校？ 全級得70幾人？
資優生唔係亂叫，唔係成績好就係資優，香港成個人版比你睇，有無評核過？
另外提議告鳩騰信害死你個仔。

驚鬼咩 記左有咩影響？ 畢業攞住1大過1小過 照入u

所以咪唔知測黎做咩，
我舉例個個都係話數學有天份，
但又無相對資源back up ，
根本測完發現係叻某d地方有天份，政府係應該比資源出黎，去培養。

識教就話啫，有d父母真係鍾意搞9仔女架

我舉例個個都係咁講，d野對佢唔難，但佢考試測驗走去訓，所以讀band 3中學，包尾係小學既事黎，上到中學佢無包尾，中五之後無聯絡啦，所以唔知會唔可以好似你咁

但佢band 3黎，數學就話啫，中英文個d唔知追唔追得返，其實巴打你好勁，study leave 打機仲有科科都有5

邊忽名校？校名都冇
邊忽資優？考包尾
邊忽性格樂觀？少少野就重刷

屌你老母成篇新聞都標題黨黎既喂

大家都辛苦過 巴打你仲要a level
依家對比以前好景咗好多啦 好彩仲後生
真係never too late
我就兩老都未走 不過老豆老啦 都乖咗好多
希望慢慢變返好

算啦，人死左，你讚到佢外星生物都無所謂，講下又唔駛割忽肉，又可以積下回德。
就好似軍人死左，連升佢幾級對個死人有咩意思？

細個啲game會有爆機一日
手機game無窮無盡，玩極都有
係唔同啲

並有一名胞姊在廣州生活
抵撚死喇 個老母幾時跳埋同隻支那仔一家團聚
一家人最緊要齊齊整整

唔使嘈
玩支那game就已經抵死啦

完

Rip

支憂生就支憂生啦，扮咩資優生

制度殺人

識個再高啲，但佢慘過普通sen。
因爲冇人明佢講乜做乜，由細到大好少朋友。
啲老師知佢資優就expect佢範範掂，但其實多數都係某啲aspect勁，其他aspect同普通人冇分别
明明英文係gifted，但聽過有啲資優嘅願望就係想做個普通人

落結論前試下唔好 以篇概全
Cs1.6 有得爆機？吞食 巨商 等等

讀左名校都係食屎，不如讀書果陣玩得盡興，快樂童年無價。

700 又害死一個細路

不過係支那人，打和啦super

呢啲傻閪就唔使理佢啦